%@Titre: Guadeloupe -- 2003
\begin{myenumerate}
  \item Calculer $A$ et donner le résultat sous forme d'une fraction irréductible.
\[A=\frac43+\frac13\times\frac52-\frac7{18}\]
\item Donner l'écriture décimale puis l'écriture scientifique de $B$.
\[B=\frac{3\times10^8\times4\times10^{-5}}{6\times10^7}\]
\item \'Ecrire $C $sous la forme $a\sqrt b$ où $a$ et $b$ sont des entiers, $b$ étant le plus petit possible.
\[C=5\sqrt{12}-9\sqrt{75}+4\sqrt{27}\]
\end{myenumerate}